親子騷被嚴控 港星爸財路盡斷 陳小春洪天明父子檔損失千萬

【星島日報報道】去年陳小春帶囝囝Jasper參加內地親子節目《爸爸去哪兒5》後爆紅，與太太應采兒成功殺入內地市場，綜藝節目一個接一個，夫妻檔勁賺過億元人仔，吸引一眾香港星爸星媽效法，洪天明、朱茵磨拳擦掌帶同子女北上掘金，掀起新一輪親子真人騷大戰，開戰在即卻遇上廣電局一聲令下，禁制童星效應，不准炒作明星子女。結果節目延播無期，連串發財大計受挫，隨時損失千萬。

撰文∣娛樂組

內地親子真人騷成為香港星爸星媽北上掘金的捷徑，在內地零知名度的Yumiko（鄭希怡）母憑女貴，去年帶同囡囡梁浸浸演出《不可思議的媽媽》後，微博人數由原本的二萬急增至二百萬，Yumiko更獲得 少商演機會，每星期都會北上工作。而蔡少芬（Ada）早前帶同兩個囡囡張信兒、張楚兒參與《不可思議的媽媽》第二季，令Ada身價急升，廣告價急升一倍，由150萬元人民幣加至300萬元人民幣。

小春父子添食 身價爆升

只要子女亮相親子節目成為炙手可熱童星後，父母亦會順利入屋，財源滾滾。眾多星爸星媽中，以陳小春、應采兒最為厲害，短短一年就掘過億人仔，自兒子Jasper（陳胤捷）出世後，4歲前都甚少讓他曝光，保持一定程度的神秘感，去年小春突擊參加《爸爸去哪兒5》，Jasper憑可愛外形加上暖男性格，成為人氣星二代，風頭一時無兩，帶挈父母在內地亦人氣急升，知名度及工作量激增。

去年小春父子檔參加《爸爸去哪兒5》時收2,500萬元人民幣，Jasper爆紅後，身為父母的小春與采兒成為內地真人騷的人氣組合，先後參加《三個院子》、《約吧大明星》、《來吧兄弟》、《妻子的浪漫旅行》等多個綜藝節目，連同夫妻檔的廣告及商演等，一年穩袋過億元人民幣，小春亦趁機回歸樂壇推出新歌，明年更會舉行巡迴演唱會。

近日小春和Jasper冧莊參與《爸爸去哪兒6》，酬勞亦加碼，由2,500萬元加至3,500萬元人民幣，湖南衛視重金禮聘小春父子檔的原因是要安排與優酷製作的另一親子節目《想想辦法吧！爸爸》作正面對撼。

洪天明朱茵趕發子女財

親子真人騷一觸即發，《想想辦法吧！爸爸》邀請了同樣來自香港的洪天明、周家蔚與黃貫中、朱茵兩對夫妻迎戰，節目形式上與《爸爸去哪兒》有所不同，《想想辦法吧！爸爸》節目名稱雖然只提及爸爸，但實質節目內容卻是全家總動員，媽媽組團外遊，爸爸就帶住仔女搵媽媽。

洪天明帶住5歲大仔洪大仁及3歲細仔洪竟琋亮相，雖然天明在內地知名度一般，但兩個囝囝是影壇大哥洪金寶的愛孫，幕前的大哥認真威嚴，對住可愛孫仔又露出慈祥的另一面，這個爺爺亦出出招，不時來電問候孫仔，對觀眾來說有一定吸引力，而洪氏一家亮相穩袋千萬人民幣。

廣電局下令 節目遇挫

另一對朱茵與黃貫中跟小春及采兒一樣，在香港甚少讓女兒黃鶯曝光，不過，眼見老友蔡少芬都帶兩個囡囡參加節目，健康又正面，加上酬勞超過1,000萬元人民幣，朱茵最後都不敵利誘答應加盟，女兒遺傳了她的精緻五官，喜歡唱歌跳舞，十分適合參加真人騷節目。

兩個節目準備正面交鋒時卻不斷延播，《想想辦法吧！爸爸》原定7月26日首播，當日洪天明、黃貫中等都發微博為節目宣傳時，臨門一腳竟未能播出，節目單位在播影前一個小時發表延播聲明︰「十分感謝大家對節目的關注與厚愛，《想想辦法吧！爸爸》經歷廿四天、廿四小時的連續拍攝，我們對後期製作需要進一步的精細調整和精心打磨，本周節目延期播出，我們將用最好的內容品質回饋給我們最親愛的用戶。」

而《爸爸去哪兒6》原定8月16日開播，同樣難逃延播命運，開播前二十分鐘突然在官方微博發聲明：「為了給喜愛我們的觀眾更優質的節目內容和視聽體驗，《爸爸去哪兒6》將延期上綫。我們一直懷着匠心，不斷對節目進行精細調整，因此不能如期與大家見面了。」據知，延播主因是中國廣電總局發布「未成年人節目管理規定」，文中寫明︰「未成年人節目不得宣揚童星效應或者包裝、炒作明星子女。」，親子等綜藝節目就成為了嚴控對象。

發財大夢隨時破滅

為了能通過審批，經過後期修輯後，《想想辦法吧！爸爸》原定本周四（9月6日）在優酷播出，可惜當天又告延播，今已是第四次延播。而打擊似乎未有停下來，愛奇藝9月3日宣布關閉顯示前台播放量，目的是避免綜藝節目及劇集，為搶點擊率及播放量，惹來業內惡鬥，少了競爭等同少了銀彈，對磨拳擦掌北上掘金的一眾星爸星媽影響最大。

目前影響最大是小春父子，《爸爸去哪兒6》至今仍未逃出生天，播出無期，原定節目8月首播後，小春9月會接拍多個廣告及商演，延播後工作被叫停，保守估計一個月損失過千萬人民幣收入。而剛播出第一集的《想想辦法吧！爸爸》，洪天明及朱茵等都簽下內地經理人，鋪排了一連串掘金大計，但在廣電局發布的「不得炒作明星子女」下，廣告及商演都暫時被擱置，損失數百萬收入。

此外，就算不是真爸爸都有掘金機會，在上一輯《爸爸去哪兒5》內地演員鄧倫做實習爸爸，由三四綫演員變為一綫小生，原定這輯由范冰冰弟弟范丞丞出任實習爸爸，期間就爆出他參與《創造101》集資4,000萬元被舉報，再加上姐姐范冰冰的逃稅官司，最後范丞丞的鏡頭全被剪掉。

賭王何鴻燊兒子何猷君取代了范丞丞位置，出任《爸爸去哪兒6》的實習爸爸，近年努力開拓內地綜藝市場的何猷君，曾參與《最強大腦》、《一站到底》、《王者出擊》、《天天向上》、《我是未來》及《王者峽谷》等多個節目，去年更因參與真人相親節目《愛的時差》邂逅現任女友奚夢瑤，北上掘金仲搵埋女友，認真幸福。

捉蟲了，陰公豬

搵咁多，交稅俾共黨未啊?

無人有興趣睇兩條滾友點教仔

抵撚死呀
抵撚死呀!!!

應采兒 朱茵都算
大陸人識邊個洪天明咩

陳小春呢條友
痴完志偉痴e面
再痴自己個仔

交稅先，交稅先⋯⋯

何猷君都玩呢d

我仲記得陳小春個傻鳩
當年係美女廚房俾周中串
小器到成晚都疾頭疾勢 好柒呀

乜都禁曬，遲啲係咪準備開始係電視播紅歌、毛主席語錄

一早就禁啦 痴撚線
個個跟哂風

共產黨好波👍
又係時候捉幾件玩下

兩公婆都係得啖笑

損咩失 都未貨落貨 講到實有咁

奶共變奶閪，仲要係奶著個臭閪

大把同胞睇呢班撚樣唔順眼
睇路啦

陳小春前世做左d咩好事
冇演技 拍古惑仔又紅
冇唱功 d失戀歌又hit
冇樣 又比佢食到張柏芝應采兒

港藝人上去搵食既熱潮應該收皮喇
而家共產黨開始要藝人嘔番d錢出黎

Yumiko（鄭希怡）母憑女貴，去年帶同囡囡梁浸浸演出《不可思議的媽媽》後，微博人數由原本的二萬急增至二百萬，Yumiko更獲得 少商演機會，每星期都會北上工作。

撈左咁多年 又甩褲又露點都紅唔起
居然係靠個女紅得起

配合民意姐
共產黨不嬲適玩

朱茵個女似老豆，但我唔想話佢醜樣

陳小春呢條樂壇公廁幾時死

證明大陸個綜藝市場好大

所以咪唔可以開放市場囉
呢d幾流明星大陸喱都咁想睇
諗下畀荷里活入會點

唔怪得d 藝人上去搵人仔

文化問題，你係咪唔包容

有埋范冰冰下場就更好

兩樣都唔認同
就係樣柒做戲先落力
失戀歌都唔易唱

大部人成功既人唔係全部因為好彩架..

啲poster 好柒

忍唔住講句習總做得好

點解中國啲節目名同 poster 都有陣柒味

唔明呢d show有乜咁好睇
又假又造作

洪大仁

損失千萬
唔認真睇內文仲以為人地倒賠千萬

ON9

收皮啦假人show

習主席英明
請查明呢班人有冇漏稅

淨係記得佢嗰陣拍秀才愛上兵定遇著兵個邪流丸頭

愛国愛党係要付出架啦

今鋪真係撥亂反正喇陳小春

洪天明
撈左咁多年都係要靠個boy

陳小春都賺夠啦
係之後果班無得賺

我見到話朱茵女女似媽媽，我好期待咁睇相，結果

抄家救蟈, 共享蚛蟈人嘅榮耀

洪天明 諗住大逆轉 . 賺千幾萬...點知...... 點解要咁對佢.......

大陸審美觀好柒 堆圖🤕

山雞哥

大陸就算 香港 撈唔掂 , 有人搭路.....一嚿屎都可以變為 金.

交完稅先好拍

offtopic一下 抵tvb玩完 宜家連跟上都唔識

大陸做節目有資源但冇自由都幾慘

紋身又唔比、個價多過幾多錢又唔得
小朋友上節目又唔得

賺少左就係蝕千萬

屌嗰張海報d品味真係

食得太遲

睇完單新聞，心情愉快

陳小春又冇料又串柒柒，有觀眾緣架咩？

成日炒作親子夫妻關係，就覺得件事好假
仲要係大陸節目

朱茵西遊記，陳小春 神啊救救我吧 古惑仔在大陸叫有d知名 洪天明香港都撈唔掂

係維尼語錄
咪亂up
唔係特快直達B5

宮鬥又禁親子節目又禁
成個贏國都拍抗日愛國片集囉
觀眾唔鐘意睇時d節目自然收皮架啦

陳政協記得交齊税呀

其實爸爸去哪兒5幾好睇

在內地零知名度的Yumiko

貼錢拍啦屌

好波

物以類聚 兩個都讀唔成書

連串發財大計受挫，隨時損失千萬

無LULU食唔到侵水

升中四潮文

仲有洪大仁

只有花之戀壽司陪佢

cosplay Luigi想暗示啲咩

抵撚死啦

其實做明星係咪真係咁易賺
閑閑地都過億咁

搵到都帶唔走啦

btw, 何生咩玩法

唔驚啦，洪天明仲有花之戀頂住檔

為左搵錢連自己仔女都要返工

洪金寶個仔

其實佢地根本唔值得搵咁多錢
又唔係對社會/科學/生活質素進步有貢獻 頂多係叫做提供娛樂

加太賀養全家

坐監啦奶共支那狗

成班撚樣出嚟扮慈父
真係好撚嘔心
只係韓國同中國人先會追埋啲咗撚假嘅節目

親生子女都擺上枱搵錢，一向都睇唔起呢班人

啲名咁畢嘅
黃鶯
信兒 楚兒

大陸人真係咩狗屎垃圾都睇

應該識花之戀同佢老豆
多過識佢

心涼post

仲有洪大仁 洪竟琋
洪氏夫妻盲字都唔識多隻搵啲仔嚟較飛

大陸佬真係好撚陣無聊，又話大陸好多窮閪文盲子女無錢讀書，點解D電視台俾咁多錢山雞拍d垃圾綜藝節目睇人地點教仔，唔捐錢去山區辦好教育學生。有無五毛狗解釋吓

A

希望雞爺有錢找番條尾數俾我 佢爭左廿幾年

其實香港電視台應該要拍啲中国唔播得嘅節目先會紅，播啲中国有嘅野，班賤民唔會欣賞。

習思想呀
仲毛

成班同譚順生有咩分別

抵撚死

點解無范冰冰同范丞丞

係亞歷山大

佢係賺少左千萬啫(而且都未肯定)，唔係蝕左千萬喎，連登仔咁開心做乜？

抵Q死,等睇應彩兒勾佬.

柒到笑

習總要超越老毛同秦始皇，一統台灣，萬邦來朝，萬民敬仰

冇貢獻

除非佢地 自煮硏發現到晶片，否則所有財產應充公，用來貢獻祖國硏究之用

殘酷一丁⋯黃子華⋯

八部樣板戲

抵撚死啦
成班去奶共

班弱智之前都已經搵咁多，而家CUT咪撈第二樣

梁浸浸冇人講
擺明玩鳩個水

d poster 真係好核突

所謂損失只係搵少咗姐

仲以為洪天明上去係同洪金寶一pair

紅邊樣 禁邊樣

係咪無記播緊
阿媽成日睇就話陳小春個仔好撚蠢
老豆想屌 但係又唔屌得

斷手啦沙拿

黑提越未高

好似中大啲上莊相

遺傳母親精緻五官
邊忽似朱茵

個名好消暑

陳小春算唔算奇蹟
住富山村
住到食應采兒揾過億

發哥住長洲啦⋯

抵L死

你冇睇內文？講緊暗星之類，撈乜

掘金掘到同個仔高山反應

一早發撚過豬頭啦 仲理你損失千萬咩

扺啦，靠細路發逹
真係唔知羞

戇撚鳩鳩
睇個啲都係 咩質素人睇咩野啦

啲節目已經拍好準備播，佢地應該收晒錢

陳小春淨係兩輯爸爸去哪兒已經收左6000萬人仔，仲未計其他廣告同活動收入

我係佢個仔大過都多謝老豆啦。就算大個做咩醫生律師ibanker 做幾十年都未必搵到咁多錢。依家輕輕鬆鬆拍幾個月就有

唔講咁多，共產黨好波

黨就係你地父母！刁總就係你地爸爸！第日大家一齊睇《想想辦法吧！刁總》，《刁總去哪兒？》

正評不解釋

好似一班蠟像咁

希望唔好好似冰冰咁逃稅啦

咁個仔起碼係自己督精
不過都抵9死，賺左成億仲想點，，仲唔夠？

大陸係咪見呢樣紅就禁呢樣
之前hip hop 紅就禁hip hop
童星紅禁童星

搵洪金寶配洪天明，成龍配房祖明仲好睇啦

呢啲垃圾show真係得支那人先會睇

搵吳綺莉個女拍「爸爸在哪兒」

呢班仆街交稅未

幾撚賤格，平時係香港就驚人影到自己d仔女。
番到上去，幾大方。
屌你老母，抵撚死。

仲想逃稅？！一定要嚴懲

洪天明又係勁

靠完父幹四十幾歲就靠子幹

前世做幾多好事

成篇文我淨係見到奚夢瑤搵到筍盤 又唔係特別靚，行個fashion show都仆街，咁都釣到大魚

對國家（收入）無貢獻就係要禁

記得交稅呀

賺唔到唔係失lol

中共又要控制班逃稅偽人
英明

當自己仔女係搖錢樹
咁仆街嘅父母只會糟蹋佢地子女嘅童年

愛國愛黨呀, 捐身家都要啦

你都係呀 樓豬

改名叫洪大龍可能好啲

你班仆街無逃稅

未發育，未知

痴線攞咗周杰倫兩首神曲

屌呀,洪天明父子檔以為佢夾洪金寶出show咁撚刺激添,好撚失望

上訪la!
唔好忍

洪天明同洪金寶係咪唔可以再同台？

洪先生

所以應該由洪金寶同洪天明一齊拍爸爸去哪兒

可以分享下偷食心得

睇到好心涼

所以咪岩佢地口味囉

不過應該唔會入到門，何猷君似有排都唔會想成家立室果類人

交足稅未㗎

陳小春條廢柴靠個仔上位

洪天明條滾友又係

洪先生返TVB做獎金獵人啦

我是歌手咪比成億叫jessie j黎 睇住其他參賽比人當狗咁撚

其實咁鍾意睇呢類型節目嘅大陸人係咪條件反射
因為自己d仔女一生出黎就好醜樣，又八厭到好似無進化嘅野人咁，所以下意識投射咗佢地落自己仔女度

上面想禁乜就禁乜

痴撚線

返黎香港拍獎門人囉(如果有)

搵到錢要逐D逐D運走 準備定外國護照
政府想郩你時話咁易

唔交捉佢老婆去還數

交稅都冇得比d老豆老母消費啊

再遲D唔交份身家出嚟
走都走唔到

呢班撚樣，對住香港人，個仔俾人影下就屌哂鬼

上到去就真人騷，賣仔咁濟

犯冰冰係殺一儆百 而家落晒命令 其他人10月底前自動交公出黎

愛國唔好計較啦
為黨破財係你哋嘅福氣

無樣無戲都唔緊要

成日串撚柒柒都可以撈得咁掂
真係現代奇蹟

識係洪金寶個仔咪得

隻陳小春仲要係香港娛記藝人黑名單排第一

報紙佬係咪唔知咩叫損失

我反而記得佢喺殘酷一叮俾子華神串

但係老豆老母係文盲喔

個遺傳差到 多多錢都畢唔到業，出面俾人笑到面黃

你肯定冇睇, 佢個仔不知幾醒

我真係無睇，亦都唔會走去睇

仔仔如果克服到成個老豆老母身教就好野

識佢老豆

支那人都有睇獎門個嘅

陳小春同朱茵起碼真係有老本食有人識
獎金獵人同 Yumiko 呢d 垃圾真係

係咪得馬俊偉一個掛住香港偽人牌頭會敗走大陸

廁田？

歌手唔計啦 真係唔夠打